[
    {
        "id": 1,
        "question": "I. Dikkatin dağılması II. Kural ihlallerinin artması III. Sabırsızlık ve tahammülsüzlüğün azalması Verilenlerden hangilerinin, trafikte öfke duygusuna kapılan sürücülerde görülme olasılığı diğer sürücülere göre daha fazladır?",
        "options": ["A) Yalnız I", "B) I ve II", "C) II ve III", "D) I, II ve III"],
        "correctAnswer": "B) I ve II"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Geçme yapan araca, geçilmekte olan araç sürücüsünün yavaşlayıp kolaylık sağlaması durumu, trafikte hangi temel değerle ifade edilir?",
        "options": ["A) Bencillik", "B) İnatlaşmak", "C) Diğergamlık", "D) Sorumsuzluk"],
        "correctAnswer": "C) Diğergamlık"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi, aracın elektrik devrelerinde meydana gelebilecek kısa devre sonunda sistemi olası yangın tehlikesine karşı korumak için kullanılır?",
        "options": ["A) Flaşör", "B) Sigorta", "C) Far anahtarı", "D) Sinyal ampulü"],
        "correctAnswer": "B) Sigorta"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi motor yağının eksilmesine neden olur?",
        "options": ["A) Fren balatalarının aşınması", "B) Karter contasının yırtılması", "C) Hava filtresinin kirlenmesi", "D) Rot ayarının bozulması"],
        "correctAnswer": "B) Karter contasının yırtılması"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Aracın gösterge panelinde, şekilde göülen akü şarj ikaz ışığı yandığı hâlde araç sürülmeye devam edilirse aşağıdakilerden hangisinin olması beklenebilir?",
        "options": ["A) Yağın azalması", "B) Akünün boşalması", "C) Fren hidroliğinin bitmesi", "D) Marş motorunun arızalanması"],
        "correctAnswer": "B) Akünün boşalması"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Yağ çubuğunun görevi aşağıdakilerden hangisidir?",
        "options": ["A) Antifriz seviyesini göstermek", "B) Elektrolit seviyesini göstermek", "C) Motor yağı seviyesini göstermek", "D) Soğutma suyu seviyesini göstermek"],
        "correctAnswer": "C) Motor yağı seviyesini göstermek"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Marş yapıldığında marş motoru yavaş dönüyorsa sebebi aşağıdakilerden hangisi olabilir?",
        "options": ["A) Far kablo bağlantılarının oksitlenmesi", "B) Akü şarj durumunun yeterli olmaması", "C) Hava filtresinin kirlenmesi", "D) Bujilerin eskimesi"],
        "correctAnswer": "B) Akü şarj durumunun yeterli olmaması"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Dört zamanlı benzinli motorlarda, zamanların oluşum sırası aşağıdaki gibidir. Buna göre, hangi zamanda emme supabı açılır ve silindirlere yakıt-hava karışımı girer?",
        "options": ["A) Emme zamanı", "B) Sıkıştırma zamanı", "C) Ateşleme (İş) zamanı", "D) Egzoz zamanı"],
        "correctAnswer": "A) Emme zamanı"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Ağır hasarlı veya ölümlü trafik kazalarına karışan sürücülerin aşağıdakilerden hangisini yapması yasaktır?",
        "options": ["A) Kazaya karışan aracın yerini değiştirmesi", "B) Olayı en kısa zamanda yetkililere bildirmesi", "C) Trafik güvenliği için ışıklı yansıtıcı cihazlar koyması", "D) İstenildiği takdirde gerekli bilgi ve belgeleri karşı tarafa vermesi"],
        "correctAnswer": "A) Kazaya karışan aracın yerini değiştirmesi"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Şekildeki araç sürücüsü, kamu hizmeti yapan yolcu taşıtı durağının en az kaç metre mesafe dışına aracını park edebilir?",
        "options": ["A) 5", "B) 10", "C) 15", "D) 20"],
        "correctAnswer": "C) 15"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Geceleyin, görüşün yeterli olmadığı kavşağa yaklaşan sürücü gelişini nasıl haber vermelidir?",
        "options": ["A) Dönüş ışıklarını yakarak", "B) Birkaç defa korna çalarak", "C) Acil uyarı ışıklarını yakarak", "D) Birkaç defa selektör yaparak"],
        "correctAnswer": "C) Acil uyarı ışıklarını yakarak"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Şekildeki durakta yolcu indirme ve bindirme yapılması durumunda, araç sürücüsü yola en yakın sağ şeridi kullanarak durmalı ve yolcuları emniyetle indirmeli veya bindirmelidir. Sürücü, şerit değiştirmek isterse aşağıdakilerden hangisini yapmalıdır?",
        "options": ["A) Sağa dönmeli", "B) Yolcu bırakmalı", "C) Yandaki şeritteki araçlara yol vermelidir", "D) Hızını artırmalı"],
        "correctAnswer": "C) Yandaki şeritteki araçlara yol vermelidir"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi, motorun soğutma sistemine aittir?",
        "options": ["A) Karter", "B) Radyatör", "C) Debriyaj", "D) Salıncak kolu"],
        "correctAnswer": "B) Radyatör"
    },
    {
        "id": 14,
    "question": "Şekildeki durakta yolcu indirme ve bindirme yapılması durumunda, araç sürücüsü yola en yakın sağ şeridi kullanarak durmalı ve yolcuları emniyetle indirmeli veya bindirmelidir. Sürücü, şerit değiştirmek isterse aşağıdakilerden hangisini yapmalıdır?",
    "options": ["A) Sağa dönmeli", "B) Yolcu bırakmalı", "C) Yandaki şeritteki araçlara yol vermelidir", "D) Hızını artırmalı"],
    "correctAnswer": "C) Yandaki şeritteki araçlara yol vermelidir"
},
{
    "id": 15,
    "question": "Aşağıdaki davranışlardan hangisi, trafikte güvenliği tehlikeye düşüren bir davranıştır?",
    "options": ["A) Taşıtın bakımını düzenli olarak yaptırmak", "B) Trafik işaret ve levhalarına uymak", "C) Trafikte hız sınırlarına uymamak", "D) Diğer sürücülerle işbirliği yapmak"],
    "correctAnswer": "C) Trafikte hız sınırlarına uymamak"
},
{
    "id": 16,
    "question": "Aşağıdakilerden hangisi, sürücünün direksiyon hakimiyetini kaybetmesine neden olan durumlar arasında değildir?",
    "options": ["A) Kaygan zemin", "B) Yüksek hız", "C) Düşük lastik basıncı", "D) Emniyet kemeri kullanımı"],
    "correctAnswer": "D) Emniyet kemeri kullanımı"
},
{
    "id": 17,
    "question": "Araçlar, trafikte hangi temel ilkeye göre hareket etmelidir?",
    "options": ["A) İleriyi görebilmek", "B) Öncelik hakkına uymak", "C) Zorlananı kurtarmak", "D) Yavaş gidene yol vermek"],
    "correctAnswer": "B) Öncelik hakkına uymak"
},
{
    "id": 18,
    "question": "Şekildeki durakta yolcu indirme ve bindirme yapılması durumunda, araç sürücüsü yola en yakın sağ şeridi kullanarak durmalı ve yolcuları emniyetle indirmeli veya bindirmelidir. Sürücü, şerit değiştirmek isterse aşağıdakilerden hangisini yapmalıdır?",
    "options": ["A) Sağa dönmeli", "B) Yolcu bırakmalı", "C) Yandaki şeritteki araçlara yol vermelidir", "D) Hızını artırmalı"],
    "correctAnswer": "C) Yandaki şeritteki araçlara yol vermelidir"
},
{
    "id": 19,
    "question": "Araçlarda fren sistemlerinin etkili olabilmesi için hangi bileşenin sürekli bakımının yapılması önemlidir?",
    "options": ["A) Direksiyon kutusu", "B) Şanzıman", "C) Fren balataları", "D) Buji"],
    "correctAnswer": "C) Fren balataları"
},
{
    "id": 20,
    "question": "Sürücü, trafikte öncelik kurallarına uymadığı durumda aşağıdakilerden hangisi ile karşılaşabilir?",
    "options": ["A) Trafik polisinin takdir belgesi", "B) Trafik cezası", "C) Öncelik geçiş belgesi", "D) Vergi indirimi"],
    "correctAnswer": "B) Trafik cezası"
},
{
    "id": 21,
    "question": "Aşağıdakilerden hangisi sürücünün dikkatini dağıtabilecek bir davranıştır?",
    "options": ["A) Sesli kitap dinlemek", "B) Araç içinde sigara içmek", "C) Gerekli durumlarda cep telefonu kullanmak", "D) Emniyet kemeri takmak"],
    "correctAnswer": "C) Gerekli durumlarda cep telefonu kullanmak"
},
{
    "id": 22,
    "question": "Araç sürücülerinin, özellikle şehir içi trafiğinde, ani ve sık şerit değiştiren araçlara karşı dikkatli olmalarının nedeni nedir?",
    "options": ["A) Araçların daha hızlı gitmeleri", "B) Bu tür araç sürücülerinin genç olmaları", "C) Kaza riskinin artması", "D) Trafik kurallarını bilmemeleri"],
    "correctAnswer": "C) Kaza riskinin artması"
},
{
    "id": 23,
    "question": "Aşağıdaki seçeneklerden hangisi, sürücünün güzergahını belirlemede ve seyahat süresince doğru kararlar almasında yardımcı olan bir cihazdır?",
    "options": ["A) Korna", "B) Navigasyon cihazı", "C) Farlar", "D) Egzoz sistemi"],
    "correctAnswer": "B) Navigasyon cihazı"
},
{
    "id": 24,
    "question": "Yavaş giden bir aracın arkasında seyreden sürücü, güvenli bir şekilde nasıl geçebilir?",
    "options": ["A) Yolun sol şeridini kullanarak", "B) Uzun farları yakarak", "C) Korna çalarak", "D) Yakın takip yaparak"],
    "correctAnswer": "A) Yolun sol şeridini kullanarak"
},
{
    "id": 25,
    "question": "Araç sürücüleri, trafikte aşağıdaki temel kurallardan hangisine uymalıdır?",
    "options": ["A) Işıklı işaretlere uymamak", "B) Trafikte hız sınırlarına uymak", "C) Emniyet kemeri kullanmamak", "D) Hatalı sollama yapmak"],
    "correctAnswer": "B) Trafikte hız sınırlarına uymak"
},
{
    "id": 26,
    "question": "Seyir halindeyken aracın direksiyonundan aniden titreşim gelmesi durumunda, sürücü aşağıdaki durumları kontrol etmelidir. Hangisi bu durumda incelenmelidir?",
    "options": ["A) Radyo sistemi", "B) Motor sistemi", "C) Klima sistemi", "D) Aydınlatma sistemi"],
    "correctAnswer": "B) Motor sistemi"
},
{
    "id": 27,
    "question": "Araçlarda düzenli bakımın yapılması neden önemlidir?",
    "options": ["A) Yakıt tüketimini artırmak için", "B) Araç performansını düşürmek için", "C) Güvenliği sağlamak ve arızaları önlemek için", "D) Tamir masraflarını artırmak için"],
    "correctAnswer": "C) Güvenliği sağlamak ve arızaları önlemek için"
},
{
    "id": 28,
    "question": "Yol kenarında duran bir araçtan yolcular inerken veya binerken sürücü ne yapmalıdır?",
    "options": ["A) Araçtan uzaklaşmalı", "B) Yolculara yardım etmelidir", "C) Araç içinde oturmalı", "D) Gürültü yapmalı"],
    "correctAnswer": "C) Araç içinde oturmalı"
},
{
    "id": 29,
    "question": "Araç sürücüleri, trafikte diğer sürücülerle iletişim kurarken hangi davranışı sergilemelidir?",
    "options": ["A) Korna çalarak", "B) Saygılı ve anlayışlı olmalı", "C) Tehlikeli manevralar yaparak", "D) Farları sürekli yakarak"],
    "correctAnswer": "B) Saygılı ve anlayışlı olmalı"
},
{
    "id": 30,
    "question": "Araç sürücüsü, seyir halindeyken bir başka aracın arkasında uzun süre kalıyorsa ne yapmalıdır?",
    "options": ["A) Aracını hemen sollamalı", "B) Sabırlı olmalı ve uygun bir fırsatta güvenli bir şekilde sollamalı", "C) Arkadaki aracın sürücüsüne korna çalmalı", "D) Arkadan hızlı bir şekilde geçmeli"],
    "correctAnswer": "B) Sabırlı olmalı ve uygun bir fırsatta güvenli bir şekilde sollamalı"
},
{
    "id": 31,
    "question": "Araç sürücüleri, trafikte özellikle hangi durumda hızlarını azaltmalıdır?",
    "options": ["A) Yol düz ve geniş olduğunda", "B) Trafik yoğunluğu azaldığında", "C) Dönemeçlerde ve dar yollarda", "D) Yolun sağ şeridinde seyrettiklerinde"],
    "correctAnswer": "C) Dönemeçlerde ve dar yollarda"
},
{
    "id": 32,
    "question": "Sürücüler, trafikte seyir halindeyken aşağıdaki durumlardan hangisinde zorunlu olarak farları kullanmalıdır?",
    "options": ["A) Gündüzleri", "B) Gece ve görüş mesafesi yetersiz olduğunda", "C) Sadece yağışlı havalarda", "D) Yolun aydınlık olduğu durumlarda"],
    "correctAnswer": "B) Gece ve görüş mesafesi yetersiz olduğunda"
},
{
    "id": 33,
    "question": "Araç sürücüleri, trafikte seyir halindeyken neden birbirlerine yol vermelidir?",
    "options": ["A) Trafikte kavga çıkarmamak için", "B) Trafik kurallarını ihlal etmek için", "C) Öncelik hakkına uymak için", "D) Arabalarını gösteriş için"],
    "correctAnswer": "C) Öncelik hakkına uymak için"
},
{
    "id": 34,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumları önlemek için nasıl bir mesafe bırakmalıdır?",
    "options": ["A) Diğer araçları takip etmek için", "B) Sadece trafik yoğunluğu olduğunda", "C) Güvenli takip mesafesi bırakmalıdır", "D) Seyir halindeyken hiç mesafe bırakmamalıdır"],
    "correctAnswer": "C) Güvenli takip mesafesi bırakmalıdır"
},
{
    "id": 35,
    "question": "Araç sürücüsü, trafikte karşılaştığı bir yaya geçidinde ne yapmalıdır?",
    "options": ["A) Korna çalıp süratle geçmelidir", "B) Yavaşlamalı ve yayaya öncelik tanımalıdır", "C) Yolu kapatmalı ve geçmesine izin vermemelidir", "D) Yayayı dikkate almamalıdır"],
    "correctAnswer": "B) Yavaşlamalı ve yayaya öncelik tanımalıdır"
},
{
    "id": 36,
    "question": "Araç sürücüleri, kavşaklara yaklaşırken aşağıdaki davranışlardan hangisini sergilemelidir?",
    "options": ["A) Öncelikli olduklarını düşünerek hızlanmalı", "B) Trafik kurallarına uymalı, işaretlere ve levhalara dikkat etmelidir", "C) Diğer araçları zorla durdurmaya çalışmalı", "D) Yol verme hakkını kullanmamalı"],
    "correctAnswer": "B) Trafik kurallarına uymalı, işaretlere ve levhalara dikkat etmelidir"
},
{
    "id": 37,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumlardan hangisinde sollama yapmalıdır?",
    "options": ["A) Sollama yapmak yasaksa", "B) Sollama yapmak tehlikeliyse", "C) Trafik yoğunluğu varsa", "D) Güvenli ve uygun bir yerde sollama yapabilirse"],
    "correctAnswer": "D) Güvenli ve uygun bir yerde sollama yapabilirse"
},
{
    "id": 38,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumların hangisinde hızlarını artırmalıdır?",
    "options": ["A) Okul önlerinde", "B) Yaya geçitlerinde", "C) Trafik yoğunluğu olduğunda", "D) Gece ve sisli havalarda"],
    "correctAnswer": "C) Trafik yoğunluğu olduğunda"
},
{
    "id": 39,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumların hangisinde sollama yapmamalıdır?",
    "options": ["A) Önlerindeki araç hız yapıyorsa", "B) Sollama yapmak mümkünse", "C) Sollama yapmak güvenliyse", "D) Karşı yönden araç gelirse"],
    "correctAnswer": "D) Karşı yönden araç gelirse"
},
{
    "id": 40,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumların hangisinde hızlarını azaltmalıdır?",
    "options": ["A) Yol düz ve geniş olduğunda", "B) Trafik yoğunluğu azaldığında", "C) Yaya geçitlerine yaklaştıklarında", "D) Gürültü yapmak istediklerinde"],
    "correctAnswer": "C) Yaya geçitlerine yaklaştıklarında"
},
{
    "id": 41,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumların hangisinde hızlarını korumalıdır?",
    "options": ["A) Virajlarda", "B) Kavşaklarda", "C) Yaya geçitlerinde", "D) Trafik ışıklarında"],
    "correctAnswer": "A) Virajlarda"
},
{
    "id": 42,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumların hangisinde önlerindeki aracı yakından takip etmemelidir?",
    "options": ["A) Trafik yoğunluğu olmadığında", "B) Yüksek hızlarda seyrettiklerinde", "C) Gece ve yağmurlu havalarda", "D) Yavaş gittiklerinde"],
    "correctAnswer": "B) Yüksek hızlarda seyrettiklerinde"
},
{
    "id": 43,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumların hangisinde korna çalabilir?",
    "options": ["A) Yolun karşısına geçen yayaya", "B) Trafikte ilerlemekte olan diğer araçlara", "C) Kavşaklara yaklaşırken", "D) Park halindeki araçlara"],
    "correctAnswer": "C) Kavşaklara yaklaşırken"
},
{
    "id": 44,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumların hangisinde dikkatli olmalı ve hızlarını azaltmalıdır?",
    "options": ["A) Gece ve aydınlık havalarda", "B) Yüksek hızla seyrettiklerinde", "C) Sisli havalarda", "D) Güzel havada"],
    "correctAnswer": "C) Sisli havalarda"
},
{
    "id": 45,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumların hangisinde önlerindeki aracın sinyallerine dikkat etmelidir?",
    "options": ["A) Normal seyir halindeyken", "B) Sollama yaparken", "C) Duraklarda", "D) Duraklamalarda ve dönemeçlerde"],
    "correctAnswer": "D) Duraklamalarda ve dönemeçlerde"
},
{
    "id": 46,
    "question": "Araç sürücüleri, kavşaklara yaklaşırken aşağıdaki davranışlardan hangisini sergilemelidir?",
    "options": ["A) Öncelikli olduklarını düşünerek hızlanmalı", "B) Trafik kurallarına uymalı, işaretlere ve levhalara dikkat etmelidir", "C) Diğer araçları zorla durdurmaya çalışmalı", "D) Yol verme hakkını kullanmamalı"],
    "correctAnswer": "B) Trafik kurallarına uymalı, işaretlere ve levhalara dikkat etmelidir"
 
},
{
    "id": 47,
    "question": "Araç sürücüleri, aşağıdaki durumlardan hangisinde sollama yapmalıdır?",
    "options": ["A) Sollama yapmak yasaksa", "B) Sollama yapmak tehlikeliyse", "C) Trafik yoğunluğu varsa", "D) Güvenli ve uygun bir yerde sollama yapabilirse"],
    "correctAnswer": "D) Güvenli ve uygun bir yerde sollama yapabilirse"
    
}
]
